<resources>
    <string name="app_name">SuperDiary</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="saludo">Buenasssss</string>
    <string name="despedida">Adiosssssssss</string>
    <string name="textoLogeo">Introduce tu nombre para loquearte en la aplicación</string>
    <string name="title_activity_bienvenida">BienvenidaActivity</string>
    <string name="bienvenido">BIENVENIDO</string>
    <string name="aceptar">ACEPTAR</string>
    <string name="otros">OTROS</string>
    <string name="noticias">NOTICIAS</string>
    <string name="foro">FORO</string>
    <string name="mispersonas">MIS PERSONAS</string>
    <string name="miscitas">MIS CITAS</string>
    <string name="miactividad">MI ACTIVIDAD</string>
    <string name="enmarcha">EN MARCHA</string>
    <string name="calendario">CALENDARIO</string>

    <!-- DESCRIPCIONES DE INICIO DE LAS ACTIVIDADES  -->
    <string name="descripcionEnMarcha">EVENTOS HOY EN MARCHA</string>
    <string name="descripcionCalendario">VISTA GENERAL CALENDARIO MES</string>
    <string name="descripcionCitas">ESTAS SON MIS CITAS PROXIMAS</string>
    <string name="descripcionPersonajes">ESTA ES MI LISTA DE GENTE</string>
    <string name="descripcionOtros">TELEFONES DE INTERES, NOTICIAS, FOROS, AUTOAYUDA</string>
    <string name="title_activity_citas">Citas</string>

    <string name="title_activity_otros">Otros</string>
    <string name="title_activity_calendario">Calendario</string>
    <string name="volver">INICIO</string>

    <string-array name="nav_options">
        <item>Bienvenida</item>
        <item>Calendario</item>
        <item>Citas</item>
        <item>Rutinas</item>
        <item>Personajes</item>
        <item>Medicación</item>
        <item>Síntomas</item>
        <item>Pruebas</item>
        <item>Recursos</item>
        <item>Ajustes</item>
    </string-array>
    <!-- Lista de iconos de navegacion-->
    <array name="navigation_iconos">
        <item>@drawable/ic_bienvenida</item>
        <item>@drawable/ic_horario</item>
        <item>@drawable/ic_citas</item>
        <item>@drawable/ic_rutina</item>
        <item>@drawable/ic_personas</item>
        <item>@drawable/ic_medic</item>
        <item>@drawable/ic_sintomas</item>
        <item>@drawable/ic_pruebas</item>
        <item>@drawable/ic_recursos</item>
        <item>@drawable/ic_ajustes</item>
    </array>

    <string name="open_drawer">Drawer Open</string>
    <string name="close_drawer">Drawer Close</string>

    <string name="string_content_description">Imagen de Contacto</string>

    //Exception messages
    <string name="exception_message_generic">Ocurrió un error en la aplicación</string>
    <string name="exception_message_no_connection">No se ha encontrado conexión a internet</string>
    <string name="exception_message_contact_not_found">No se ha podido recuperar los contactos o contacto no encontrado</string>
    <string name="title_activity_personaje">Personaje</string>
    <string name="title_activity_splash_screen">SplashScreen</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="title_activity_recursos">RecursosActivity</string>

    <!--TEXTOS PANTALLAS DE RECURSOS -->

    <string name="relajate">Relájate.....Respirando</string>
    <string name="meditacion">Muchas personas que están a la espera de una revisión médica han descubierto que el practicar relajación con ejercicios muy sencillos les ayuda a reducir el estrés. Te ofrecemos una serie de pautas de respiración que puedes practicar en casa y que pueden ayudarte en tu dia a día:\n\n
     l. Busca un sitio tranquilo donde puedas relajarte durante al menos 20 minutos.\n\n
     2. Asegúrate de que el ambiente sea relajante. Si lo deseas, puedes bajar la intensidad de la luz y elegir una silla o un sofá cómodo en el que puedas relajar los músculos.\n\n
     3. A continuación, coloca una mano sobre el vientre y la otra en el estómago para poder percibir claramente la respiración, coge aire por la nariz, llévalo hasta el fondo de los pulmones [para ello, infla voluntariamente el abdomen-la tripa], retén unos segundos la respiración y después expulsa el aire lentamente por la boca con los labios ligeramente fruncidos [como si estuvieras soplando una vela].\n\n
     4. En el transcurso del ejercicio, puedes ir variando la velocidad de la respiración, hasta conseguir un ritmo lento pero constante.\n\n
     5. Práctica este ejercicio durante unos cinco minutos cada día.\n\n</string>


    <string name="alimentacion">
        <li> 1. Cuida el ambiente durante la comida.</li>\n\n
        <li> 2. Realiza 5-6 comidas ligeras diarias.</li>\n\n
        <li> 3. Bebe alrededor de 6-8 vasos diarios de agua u otros líquidos (infusiones, zumos o batidos), a pequeños sorbos y fuera de las comidas.</li>\n\n
        <li> 4. Extrema la higiene de la boca.</li>\n\n
        <li> 6. Mantén un horario regular y diario para ir al baño.</li>\n\n
        <li> 7. Elige alimentos de sabor y olor suave, textura homogénea y cremosa, consistencia blanda, cocinado sencillo (cocido, hervido, plancha) y de fácil digestión en momentos de poco apetito o digestiones pesadas.</li>\n\n
        <li> 8. Evita los lugares donde se cocina, la comida de olor fuerte, los irritantes, el tabaco y el alcohol que secan la boca y alteran el gusto de los alimentos.</li>\n\n
        <li> 9. Pésate todas las semanas al levantarte por la mañana. Si adelgazas, valora cuál es la causa y coméntalo con tu médico.</li>\n\n
        <li> 10. Si tu médico te prescribe un suplemento nutricional recuerda que habitualmente es un complemento o apoyo a tu comida y no un sustituto.</li>\n\n
        </string>

    <string name="vida">
        <li><b>No pierdas tu vida en un trabajo que odias.</b> La vida es demasiado corta como para vivirla sólo por la noche y los fines de semana.</li>\n
        <li>Si en tu vida pasa algo malo que no puedes evitar, <b>trata de adaptarte</b>. Darte cabezazos contra la pared no tiene sentido.</li>\n
        <li><b>Si piensas que puedes cambiar algo, trata de hacerlo por todos los medios.</b> Intenta antes entender la esencia del problema y entonces te vas a dar cuenta de que se puede resolver.</li>\n
        <li><b>No existen "buenas" y "malas" decisiones. </b>Si hiciste algo que crees que está mal, aprende una lección de ello, la próxima vez lo harás mejor. No puedes saber las vueltas que finalmente van a dar las cosas, por lo que sentarse a llorar es una pérdida del tiempo.</li>\n
        <li><b>Pide perdón a las personas a quien podrías haber hecho daño.</b> No eres perfecto, ni siquiera intentes aparentarlo, sólo admite la responsabilidad del sufrimiento que causó a otra persona.</li>\n
        <li><b>No te arrepientas del pasado, ya no vas a poder cambiarlo.</b> Vive del presente. Pero no el de un solo momento, es demasiado corto. "Ahora" es un pedazo de tiempo corto que incluye un poco del pasado, un poco del futuro y el presente mismo.</li>\n
        <li><b>Estate abierto a diferentes ideas.</b> No descartes otras posibilidades.</li>\n
        <li><b>Trata de no perder nunca el sentido del humor, </b>aunque no siempre sea posible.</li>\n
        <li><b>Carpe Diem.</b> En otras palabras, ¡aprovecha el momento!</li>\n
        <li><b>No tengas miedo a la muerte. </b>Si no le tienes miedo a la muerte, no le vas a tener miedo a nada que te depare la vida.</li>\n
    </string>

    <string name="AECC">Como indica su nombre, su objetivo es luchar contra todos los tipos de cáncer: informando, apoyando y acompañando a los enfermos y sus familiares, promoviendo la investigación oncológica, y concienciando a la sociedad de la necesidad de actuar frente a esta enfermedad. Aunque tiene su sede central en Madrid, desarrolla su labor en toda España, y tiene representación en más de 2.000 localidades por todo el país.</string>
    <string name="GEPC">Su objetivo es velar por los intereses de los pacientes de cáncer, para que todos tengan acceso a un diagnóstico rápido y a los mejores tratamientos posibles, facilitando también su participación en ensayos clínicos y estudios epidemiológicos.</string>
    <string name="PEQDES">Esta asociación, con sede en Madrid y delegaciones en Cataluña, Navarra y la Comunidad Valenciana, intenta cumplir un deseo de los niños, residentes en España, que padezcan una enfermedad crónica o con mal pronóstico, de forma desinteresada y gratuita.</string>
    <string name="FEPNC">Constituida por 14 asociaciones distribuidas por diversas comunidades autónomas, pretende mejorar la calidad de vida de los niños enfermos de cáncer y sus familias, ofreciéndoles apoyo emocional y ayuda profesional para afrontar la enfermedad. Además, asesoran a las familias en la tramitación de ayudas económicas y sociales, y les informan de los recursos a su alcance.</string>
    <string name="CURADOS">Página web que ofrece testimonios y experiencias de personas que han padecido distintos tipos de cáncer. Los tratamientos que recibieron, cómo cambió sus vidas, noticias relacionadas, etc.</string>
    <string name="TODOSSUPER">En España somos 1,5 millones de supervivientes de cáncer y muchos de nosotros, tras finalizar los tratamientos, afrontamos dificultades y se generan toda una serie de necesidades que no son tenidas en cuenta y que queremos dar a conocer a toda la sociedad.</string>

    <string name="btn_text_retry">Reintentar</string>
    <string name="title_activity_cita">Cita</string>
    <string name="title_activity_rutina">Rutina</string>
    <string name="title_activity_medicamento">Medicamento</string>
    <string name="title_activity_sintoma">Sintoma</string>
    <string name="title_activity_prueba">Prueba</string>

    <!--MEDICAMENTOS -->
    <string name="d_ini_med">Día inicio</string>
    <string name="d_fin_med">Día fin</string>
    <string name="h_ini_med">Hora inicio</string>
    <string name="h_fin_med">Hora fin</string>

    <!--CITA -->
    <string name="d_ini_cita">Día cita</string>
    <string name="d_aviso_cita">Día aviso</string>
    <string name="h_ini_cita">Hora inicio</string>
    <string name="h_aviso_cita">Hora aviso</string>

    <!--RUTINA -->
    <string name="d_ini_rutina">Día rutina</string>
    <string name="d_aviso_rutina">Día aviso</string>
    <string name="h_ini_rutina">Hora rutina</string>
    <string name="h_aviso_rutina">Hora aviso</string>

    <!--PRUEBA Y SINTOMA -->
    <string name="d_ini">Día inicio</string>
    <string name="h_ini">Hora inicio</string>
    <string name="title_activity_rutinas">Rutinas</string>
    <string name="lista_vacia" >Sin datos</string>


</resources>
